# แอคเคาท์ทวิตเตอร์ผู้บริหารและถูกแฮ็กจากการเชื่อมต่อแอพภายนอกFacebook Google #
ในช่วงเดือนที่ผ่านมาเราเห็นข่าวแอคเคาท์ทวิตเตอร์ของผู้มีชื่อเสียงถูกแฮ็กทั้งและโดยทางกลุ่มที่มีส่วนเกี่ยวข้องกับการแฮ็กทั้งสองกรณีนั้นยอมรับกับเว็บไซต์ว่าเข้าถึงบัญชีทวิตเตอร์ได้จากแอพภายนอกที่เชื่อมต่อกับทวิตเตอร์ทั้งสิ้นทวิตเตอร์มีฟีเจอร์ที่อนุญาตให้แอพภายนอก
เข้าถึงสิทธิในการทวีตตรวจสอบแอพที่เชื่อมกับบัญชีได้ที่นี่ซึ่งตรงนี้เองที่เป็นช่องโหว่สำคัญที่ทำให้แอคเคาท์ทวิตเตอร์มีความเสี่ยงด้านความปลอดภัยเพราะความปลอดภัยของบัญชีไปขึ้นอยู่กับระบบความปลอดภัยของแอพภายนอกที่เชื่อมต่อกับบัญชีหัวหน้าทีมวิจัยด้านความปลอดภัยของระบุด้วยว่าทุกครั้งที่คุณอนุญาตให้แอพหนึ่งทวีตเท่ากับคุณกำลังหาเรื่องด้านความปลอดภัยให้ตัวเอง
และดูเหมือนว่าทางทวิตเตอร์เองก็ไม่ได้มีแนวทางในการแก้ปัญหาตรงนี้เช่นกันก็เท่ากับว่าผู้ใช้ต้องแบกรับความเสี่ยงด้วยตัวเองที่มา
Mark Zuckerberg Sundar Pichai OurMine BuzzFeed Steve Manzuik Duo Security BuzzFeed 